<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Index on Knowlege Archive</title>
    <link>https://santiagopastor.xyz/</link>
    <description>Recent content in Index on Knowlege Archive</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 26 Jul 2022 21:45:26 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://santiagopastor.xyz/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Kubernetes</title>
      <link>https://santiagopastor.xyz/posts/kubernetes/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Jul 2022 20:56:08 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://santiagopastor.xyz/posts/kubernetes/</guid>
      <description>Kubernetes This page contains my knowlage on the tool Kubernetes.
Basic knowlage What is Kubernetes? Kubernetes is a container orchestration tool. (TLDR helps you manage a lot of containers in a centralized way)
It is a very powerful tool. But, why do we need it. Because a lot of applications now use a lot of services. Thus they use a lot of containers and organizing 10 containers is a pain, but 200 is a suicide.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grafana</title>
      <link>https://santiagopastor.xyz/posts/grafana/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Jul 2022 20:17:02 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://santiagopastor.xyz/posts/grafana/</guid>
      <description>Proyecto Grafana Introducción En este proyecto haré las configuraciones necesarias para monitorizar la utilización de recursos de un grupo de servidores desde una interfaz web.
Programas y herramientas necesarias Para cumplir este objetivo, utilizaré Telegraf como recolector de datos, InfluxDB como base de datos donde guardarlos y Grafana como interficie web para representarlos.
Telegraf Se encarga de recolectar la información que le especificamos en la configuración (Ej.: CPU/RAM/LOAD) y los envía al output configurado (Ej.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alto usted ahi!!</title>
      <link>https://santiagopastor.xyz/posts/hola/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Jul 2022 20:16:53 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://santiagopastor.xyz/posts/hola/</guid>
      <description>Hey, henlo!
Soy Santiago Pastor Serrano, un Sysadmin y friky de Warhammer 40k. Aunque si estas leyendo seguramente ya me conoces.
Pues, huh&amp;hellip; Esta pagina web sirve para tener mis apuntes y trabajos (y alguna que otra cosa chula que haga). Asi que mira y disfruta.
Espero que os sea de probecho</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
